男童福建拔喉 入境送院命危

【前線醫護有料報？MI報料專線：

政府前日（5日）宣佈明日（8日）凌晨起，經由內地來港人士需要強制接受檢疫14天，強制檢疫措施實施前，大量人衝關來港。今早近八時，一名年約8歲的男童過關後，隨即表示身體不適，並在關口召救護車送院治理。據悉，男童現時情況危殆，仍需等候新型冠狀病毒測試報告。

負責接載男童的救護員均穿上全套保護裝備，為男童戴上氧氣罩，男童由兩名男子陪同上救護車，然後送往屯門醫院治理。消息指，男童原本在福建某醫院接受肺炎相關診治，及需插喉治療。疑有人得悉本港即將實施強制檢疫，便決定安排男童「拔喉」離院、「衝關」來港。據了解，男童現時在屯門醫院插喉接受治療，在負壓病房留醫，肺部X光片顯示有重肺炎跡象。據悉，男童除了患上嚴重肺炎，亦有先天性心臟病。

閱讀更多文章：
【武漢肺炎】《刺針》刊金銀潭病例研究：逾兩成病人入ICU、一成死亡；男長者慢性病患更易受感染。

#MedicalInspire #衝關 #武漢肺炎 #口罩 #醫思維
---------------------------------------------------------
訂閱 YouTube Medical Inspire 醫．思維 專頁：
追隨 Instagram Medical Inspire 醫．思維 專頁：
訂閱 Telegram Medical Inspire 醫．思維 頻道：
追隨 Twitter Medical Inspire 醫．思維 推特：
---------------------------------------------------------
若有任何醫學上的新聞稿或廣告合作，歡迎inbox或電郵至info@medicalinspire.com

快D死la

復工醫護準備好未